[
    {
        "question": "Laquelle de ces sagas n'inclus pas de zombie dans son bestiaire?",
        "choices": [
            "Dead or alive",
            "Left 4 Dead",
            "Dead Island",
            "Red Dead Redemption"
        ],
        "correct": "Dead or alive",
        "explanation": "Dead or Alive est une série de jeux de combat en 3D sortis en arcade puis sur différentes consoles, produite par Tecmo."
    },
    {
        "question": "Laquel de ces séries audio est réalisé par François Pérusse??",
        "choices": [
            "Reflets  d'Acide",
            "Clyde Vanilla",
            "Les 2 minutes du peuple",
            "Le Donjon de Naheulbeuk"
        ],
        "correct": "Les 2 minutes du peuple",
        "explanation": "Les Deux Minutes du peuple est une série de sketches radiophoniques créée en 1990 et interprétée par l'humoriste québécois François Pérusse. Au total, plus de 3 000 épisodes ont été réalisés, entre 1990 et 1996."
    },
    {
        "question": "Qu'est ce qu'une gousse d'ail jetée contre un mur et qui revient?",
        "choices": [
            "une gousse d'ail rebondissante",
            "elle revient pas elle s'écrase, le retour du jet d'ail",
            "une gousse d'ail qui s'est pris un mur dans la gueule"
        ],
        "correct": "elle revient pas elle s'écrase, le retour du jet d'ail",
        "explanation": "Le retour du jet d'ail = le retour du jedi, Star wars épisode VI de 1983"
    },
    {
        "question": "Le pastafarisme est une fausse religion dans laquelle les adeptes vénèrent : ",
        "choices": [
            "John Cena",
            "Un Monstre Spaghetti Volant",
            "Raptor Jesus"
        ],
        "correct": "Un Monstre Spaghetti Volant",
        "explanation": "Le pastafarisme est originellement une parodie de religion et un mouvement social qui s'oppose à l'enseignement du créationnisme dans les écoles publiques dont la divinité est le Monstre en spaghetti volant créée en 2005 par Bobby Henderson."
    },
    {
        "question": "Qui est le père de Zeus?",
        "choices": [
            "Océan",
            "Hypérion",
            "Cronos",
            "Japet"
        ],
        "correct": "Cronos",
        "explanation": "Cronos ou Kronos est un Titan, fils d'Ouranos (le ciel) et Gaïa (la terre). Il est le père de Zeus, Hestia, Déméter, Héra, Hadès et Poséidon "
    },
    {
        "question": "De qui Jim Henson n'est pas le papa?",
        "choices": [
            "Kermit",
            "Mister Maloke",
            "Gonzo",
            "Fozzie"
        ],
        "correct": "Mister Maloke",
        "explanation": "Mister Maloke est un des personnage du groupe hip-hop allemand : Puppetmastaz, il est joué par Paul MP inventeur et leader du groupe"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capital du Sri Lanka?",
        "choices": [
            "Sri Jayawardenapura Kotte",
            "Sri Jombawadranepura Kotte",
            "Sri Jemalobidou Kotte"
        ],
        "correct": "Sri Jayawardenapura Kotte",
        "explanation": "Le Sri Lanka (anciennement Ceylan), pays insulaire situé au sud de l'Inde, dans l'océan Indien. Sri Jayawardenapura Kotte (communément appelée Kotte) est la capitale administrative."
    },
    {
        "question": "L'année du loup garou a était écrit par Stephen King en 1983.",
        "choices": [
            "vrai",
            "faux"
        ],
        "correct": "vrai",
        "explanation": "En effet, L'Année du loup-garou est un roman court fantastique d'horreur écrit par Stephen King et paru en 1983."
    },
    {
        "question": "Qui n'a pas interprété The man who sold the world?",
        "choices": [
            "Bowie",
            "Emel",
            "Cobain",
            "Mercury"
        ],
        "correct": "Mercury",
        "explanation": "Freddie Mercury n'a jamais interprété The man who sold the world écrite par David Bowie et Mick Ronson"
    },
    {
        "question": "Quelle citation de film est fausse??",
        "choices": [
            "La vie c’est comme une boîte de chocolats, on ne sait jamais sur quoi on va tomber. (Forest Gump)",
            "Les choses que l’on possède finissent par nous posséder. (Fight Club)",
            "Là où on va, on n’a pas besoin de route ! (Retour Vers le Futur)",
            "Luke, je suis ton père (Star Wars)"
        ],
        "correct": "Luke, je suis ton père (Star Wars)",
        "explanation": "En effet, Dark Vador prononce une phrase légèrement différente : « Non, je suis ton père »."
    }
]